<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>XR / VR on Le blog de Mikael</title><link>https://labveiltech.redoxdigital.ch/categories/xr-/-vr/</link><description>Recent content in XR / VR on Le blog de Mikael</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-ch</language><atom:link href="https://labveiltech.redoxdigital.ch/categories/xr-/-vr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>👨🏻‍💻 VR Workflow : par où commencer</title><link>https://labveiltech.redoxdigital.ch/posts/vr-workflow/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 10:31:19 +0100</pubDate><guid>https://labveiltech.redoxdigital.ch/posts/vr-workflow/</guid><description>Avec toutes ces recherches sur le sujet de la VR, de la XR, et de son utilisation sur le marché actuel, j&amp;rsquo;avais l&amp;rsquo;impression que toutes les routes menaient à Rome. Il existe mille et une façons de créer une expérience VR, en utilisant mille et un outils, payant ou non, pour arriver à la fin au Graal que je cherche à créer : une expérience VR.
La question que je me posais était la suivante : à quoi ressemble le workflow d&amp;rsquo;un développeur VR ?</description></item><item><title>🖼️ Unreal Engine Renovation for Nation</title><link>https://labveiltech.redoxdigital.ch/posts/unreal-engine-renovation-for-nation/</link><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 14:47:52 +0100</pubDate><guid>https://labveiltech.redoxdigital.ch/posts/unreal-engine-renovation-for-nation/</guid><description>Unreal Engine (UE) est un moteur de rendu utilisé principalement dans le domaine des jeux-vidéos (Fortnite, Sea of Thieves, Batman: Arkham, &amp;hellip;).
Depuis quelques années, UE se diversifie, et s&amp;rsquo;attaque notamment au marché de la visualisation architecturale, ou ArchViz pour les intimes.
Plongeons donc ensemble dans un article retraçant leur collaboration avec HOK, une entreprise américaine active dans l&amp;rsquo;architecture et l&amp;rsquo;ingénierie, pour un projet de conservation historique.
Un héritage virtuel Au centre d&amp;rsquo;Ottawa se trouve l&amp;rsquo;Édifice du Centre (Centre Block), bâtiment habritant le Sénat canadien, la Chambre des communes du Canada ainsi que divers bureaux de parlementaires.</description></item><item><title>👾 Connect 2021 - les annonces de Facebook</title><link>https://labveiltech.redoxdigital.ch/posts/connect-2021/</link><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 14:47:09 +0100</pubDate><guid>https://labveiltech.redoxdigital.ch/posts/connect-2021/</guid><description>N&amp;rsquo;ayant pas suivi la conférence en direct, j&amp;rsquo;ai donc suivi le résumé très complet de cette dernière sur le blog UploadVR, blog qui oeuvre pour la démocratisation des technologies XR.
Facebook devient Meta Bien entendu, le premier élément de la conférence était le rebranding du groupe Facebook, qui devenait le groupe Meta, afin de séparer le réseau social des autres activitées de l&amp;rsquo;entreprise.
Si Facebook, le réseau social, garde son nom, l&amp;rsquo;entreprise Oculus devient Meta Quest, et donne un premier aperçu de la vision de l&amp;rsquo;entreprise pour ces prochaines années.</description></item><item><title>📜 Genève 1850</title><link>https://labveiltech.redoxdigital.ch/posts/geneve-1850/</link><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 14:44:25 +0100</pubDate><guid>https://labveiltech.redoxdigital.ch/posts/geneve-1850/</guid><description>Cet article a été ma première découverte d&amp;rsquo;expérience VR dans le domaine culturel, en Suisse.
J&amp;rsquo;ai toujours pensé que la réalité virtuelle pouvait être utilisée pour d&amp;rsquo;autres choses que le jeu vidéo, et je pensais que le domaine culturel était un berceau fertile à ces genres d&amp;rsquo;expériences. Malheureusement, je n&amp;rsquo;avais encore vu aucune application de ce genre en Suisse, ce jusqu&amp;rsquo;à Genève 1850.
Le défi de cette expérience de la Maison Tavel de Genève était de donner vie à une ville de Genève de 1850, en se basant pour les décors sur une maquette de la ville de cette période.</description></item></channel></rss>